## Переменные окружения stack.md

Переменные окружения необходимо устанавливать для:
1. Проброса кода на девелоперском окружении
2. Переопределения публичных портов для одновременной работы нескольких стеков
3. Релиза и отката сервиса через определение версий контейнеров и структуры БД


## Описание переменных

### CODE_PATH

Переменная, определяющая полный путь к коду сервиса для проброса в контейнеры.

Путь должен вести до директории, в которую клонированы репозитории проекта (группы) billing.

*Важно!* В бою и на тесте не используется.

*Пример*

```
$ cd /home/test/PhpStormProjects/billing
$ ls
deploy  service
 
export CODE_PATH=/home/test/PhpStormProjects/billing/
```
### RELEASE

Переменная, определяющая версию контейнеров с приложением и структуру БД (номер миграции).

Значение переменной изменяется с каждым релизом.

Значение по умолчанию - latest

*Важно!* В бою должна использоваться версия конкретного релиза.

*Пример*

```
export RELEASE=0.0.1
export RELEASE=latest
export RELEASE=RND-1328        
```

### DB_VERSION

Переменная, определяющая версию контейнера БД.

От релиза к релизу значение переменной не меняется, если небыло изменений по настройке образа.

Поэтому:
- собрали версию образа БД 0.0.1
- прописали дефолтное значение в stack.yml (dev, test, prod)
- используем

Изменились настройки образа:
- собрали версию 0.0.2
- установкой нового значения в portainer:
    - протестировали на dev
    - протестировали на test
    - выпустили в бой 
- протестировали бой
- прописали дефолтное значение в stack.yml (dev, test, prod)


### MQ_VERSION

Переменная, определяющая версию контейнера RabbitMQ.

От релиза к релизу значение переменной не меняется, если небыло изменений по настройке образа.

Поэтому:
- собрали версию образа 0.0.1
- прописали дефолтное значение в stack.yml (dev, test, prod)
- используем

Изменились настройки образа:
- собрали версию 0.0.2
- установкой нового значения в portainer:
    - протестировали на dev
    - протестировали на test
    - выпустили в бой 
- протестировали бой
- прописали дефолтное значение в stack.yml (dev, test, prod)

## REGISTRY

Переменная, определяющая URL реестра образов.

На девелоперской машине можно не указывать, тогда будут использоваться локальные образы.

*Важно!* Для боя и теста необходимо явно определить значение переменной.

*Пример*
```
export REGISTRY = gitlab.billing.winline.ru:4567/
```

## FRONT_PORT

Переменная, определяющая публичный порт фронта сервиса.

Значение по умолчанию - 80

*Важно!* Для выкладки отдельной ветки на тест нужно установить уникальное значение.

## BUS_PORT

Переменная, определяющая публичный порт шины.

Значение по умолчанию - 8081

*Важно!* Для выкладки отдельной ветки на тест нужно установить уникальное значение.


## MQ_PORT

Переменная, определяющая публичный порт rabbit mq.

Значение по умолчанию - 15672

*Важно!* Для выкладки отдельной ветки на тест нужно установить уникальное значение.


## DB_PORT

Переменная, определяющая публичный порт БД сервиса.

Значение по умолчанию - 3306

*Важно!* Для выкладки отдельной ветки на тест нужно установить уникальное значение.

## BRANCH_TAG

Переменная, определяющая тег сборки/ветки для идентификации в грейлоге.

## GRAYLOG_HOST

Переменная, определяющая хост грейлога, в который нужно отправлять ошибки.

## GRAYLOG_PORT

Переменная, определяющая порт грейлога, в который нужно отправлять ошибки.